% -*- root: ../main.tex -*-
\chapter*{Acknowledgements}

Being Spanish my mother tongue language, I would like to take the freedom to express myself in such a great language.

Lo primero de todo quiero agradecer a César Sánchez, en representación de Imdea Software, la posibilidad de haber realizado con ellos el internship en verano y el Trabajo de Fin de Grado durante el primer cuatrimestre. 
%
El tiempo trabajado allí ha sido de gran ayuda, no sólo para la realización de este Trabajo de Fin de Grado, sino para mi elección de carrera profesional. 
%
Me ha permitido acercarme a la investigación académica, conocerla desde dentro y decidir en consecuencia.
%
Me gustaría agradecer también a César Sánchez el tiempo dedicado y la paciencia mostrada conmigo. 
%
Ha sido un gran supervisor, animando mi creatividad para que este fuera mi trabajo, sin agobiar, simplemente dirigiendo, acompañando y aconsejando. 
%
Gracias también a Alejandro Sánchez por la ayuda, las explicaciones y las revisiones a lo largo de todo el internship. 


Por otro lado, la realización de este trabajo me ha acompañado durante todo el año y durante el año muchas personas me han ayudado a llevarlo a buen puerto. 
%
Mi comunidad, mi equipo de voluntariado y mi equipo de catequistas, por liberarme de responsabilidades para que pudiera hacer un buen Trabajo de Fin de Grado.
%
A mi familia y a mi comunidad por el apoyo mostrado, sobretodo durante el periodo de la solicitud de asignación fuera de plazo.

Por último, doy gracias a Dios por las oportunidades, las alegrías y los fracasos. Al fin y al cabo, \textit{si el Señor no construye la casa, en vano se cansan los albañiles} (Salmo 126)


% Cita
\begin{flushright}
%\textit{Reason and understanding concern two levels of concept.} Kurt Gödel
\textit{I beliebe in God, who reveals himself in the orderly harmony of what exists}\\
Albert Einstein

\end{flushright}
